<resources>
    <string name="app_name">material_library</string>
    <string name="용서">용서는 곧 사랑이다.

고결하고 아름다운 사랑의 형태이다.

사랑이 없는 사람은 쉽게 용서하지 못한다.

용서는 평화와 행복을 그 보답으로 준다.

그대, 용서함으로써 행복 하라!

용감한 자만이 용서할 줄 알고

비겁한 자는 용서하지 않는다.

용서는 남에게는 자주 베풀지만

자신에게는 베풀지 마라.

누군가가 당신에게 피해를 입혔다면

인내심을 가지고 그들을 대하라.

부드러운 말은 상처를 소독한다.

용서는 상처를 치유하고, 망각은 흉터를 지운다.

상처를 낫게 하려고 논쟁을 벌이는 것보다 조용히 상처를 기다리는 편이 더 낫다.

용서가 신성하듯이 극도의 어려움을 참고 견디는 것은 훌륭하다.

용서하는 것은 아름답다.

용서하지 않으면 분노를 되새김질하게 되고

과거의 기억과 상처에 매달리게 되면서 자기 자신의 노예가 되는 것이다.

상처에 집착하는 것은 자기 자신을 불행하게 만든다.

용서는 자신을 위해 상처를 떨쳐버리는 것이다.

상처의 진정한 치유는 용서에서 온다.

용서는 자신 안에 갇힌 에너지를 밖으로 내보내

세상에서 선한 일을 하는데 쓸 수 있게 한다.

용서는 삶 속에서 실천할 수 있는 큰 수행이다.

용서할 때는 마음에 문을 열 수 있다.

용서하는 마음은 상처 준 이들을 받아들이는 마음이다.

진정한 용서는 마음의 쇠사슬에 묶여 있던 이들을 위안해주고 안심시켜 주는 일이다.

자신을 멍들게 하고 파괴시킨 미움과 원망의 마음에서 스스로 벗어나는 일이다.

그대를 고통스럽게 만든 사람에게 나쁜 감정을 키워나가면

그대 자신의 마음의 평화만 깨어질 뿐이다.

그대가 그를 용서한다면, 그대 마음은 평온을 되찾을 것이다.

누군가를 용서한다는 것은 알고 보면 자신을 위한 것이다.

타인을 용서치 못하면 스스로 건너야 하는

다리를 부스는 것이나 마찬가지다.

죄를 저지를 자와 피해를 입은 자, 모두에게 용서가 필요한 법이다.

약자는 결코 용서할 수가 없다. 용서는 강자의 속성이다.

증오는 사랑만이 극복할 수 있다.

용서할 수는 있어도 잊을 수는 없다고 하는 말은

용서할 수 없다는 말이다.

잊어버리는 것이 용서해주는 것이다.

결혼은 30%의 사랑과 70%의 용서이다.

남을 꾸짖는 마음으로 자신을 꾸짖고 자신을 용서하는 마음으로 남을 용서하라.

대장부는 남을 용서해야 마땅하지만

남의 용서를 받는 사람이 되어서는 안 된다.

다른 사람을 용서하되, 자신은 용서하지 마라.</string>
    <string name="우정">친구는 세월의 도둑이다.

봄부터 흐르는 물은 겨울이 되어도 얼지 않듯이

마음에서 우러나오는 우적은 역경이 닥친다고 해서 식지 않는다.

불행했을 때 만난 친구는 가장 소중히 여겨야 한다.

행복했을 때 함께 기쁨을 누리는 친구보다

힘들 떄 슬픔을 덜어지는 친구를 더 많이 신뢰할 수 있다.

부유했을 때는 친구를 사귀기 쉽지만,

어려울 때는 눈을 씻고 찾아봐도 친구를 찾기 어렵다.

누군가 진정한 우정을 나누고 있다 할지라도 그 우정을 지키려면 오랜 시간이 걸린다.

짧은 시간 안에 많은 친구를 얻기란 불가능하다. 왜냐하면

그들은 진정한 친구가 아니기 때문이다.

친구란 말하자면 또 하나의 자신이다.

친구를 보면 그 사람을 알 수 있다.

현명한 사람과 어리석은 사람은 서로 어울리지 않는다.

친구는 나를 동정하는 자가 아니라 나를 돕는 자다.

서로가 고통을 덜어 주지 않는다면 우리는 무엇을 위해 사는 것일까?

우리는 모두 적막한 세계를 떠도는 나그네다.

그 여정에서 찾을 수 있는 최고의 선물은 바로 믿음직한 벗이다.

좋은 벗은 충격을 덜어주는 완충장치와도 같은 것이며

인생의 길에서 충동을 피할 수 있도록 도와준다.

우정만이 세상을 하나로 만들 수 있다.

우정은 영혼의 결혼이다.

간담상조(肝膽相照) 간과 쓸개를 드러내 보인다는 절친한 사이다.

관포지교(管鮑之交) 관숙과 포숙아의 사귐,

변함없는 돈독한 우정.

막역지우(莫逆之友) 마음에 거슬리는 것이 없는 친구,

더할 나위 없이 친한 친구

문경지교(刎頸之交) 목을 베어줄 정도의 우정, 변함없는 우정

참된 사랑이 아무리 드물다 해도 참된 우정만큼 드문 것은 아니다.

참된 우정은 건강과 같아서 그것을 잃어버려야만 그 가치가 드러난다.

사랑에는 신뢰가 우정에는 이해가 필요하다.

사랑은 두마음이 한 몸이 되는 것이고,

우정은 두 몸이 한 몸이 되는 것이다.

우정은 신들의 선물이며 사람에게 소중한 행운이다.

여자가 개입되면 우정이 끝나는 것은 시간문제다.

여자의 우정은 언제나 사랑으로 끝난다.

아름다운 우정은 날개 없는 사랑의 신이다</string>
</resources>